12人被內地拘留 本港警方稱涉勾結外國及暴動等罪

12名本地男女涉嫌非法入境，正被內地執法機關拘留。本港警方表示，他們涉嫌非法入境内地（偷越國境罪），正被內地執法機關拘留。據了解，相關人士正在深圳鹽田看守所扣查。警方回覆本台查詢時說，已通知被拘留人士在香港的家人，並提供向特區政府求助的途徑。警方亦正與內地執法部門保持聯繫，以取得案件的最新進展。警方說，被拘留人士在港涉及企圖縱火、藏有攻擊性武器、串謀有意圖傷人、勾結外國或境外勢力危害國家安全、暴動及製造或管有爆炸品等案件。其中11人被香港法庭頒令不准離港，有3人為通緝人士。另外，對於有報道提到，香港警方知悉事件並通報內地當局加強搜捕，本台亦有就報道向警方查詢。發言人表示，由於事件並非陸港兩地跨境合作行動，不方便評論個別媒體的報道。警方昨日是循相互通報機制，接獲內地執法部門通報。

2020-08-29 19:48:33

對於有報道提到，香港警方知悉事件並通報內地當局加強搜捕，本台亦有就報道向警方查詢。發言人表示，由於事件並非陸港兩地跨境合作行動，不方便評論個別媒體的報道。

真係畀人困死喺淪陷區入面
坐艇仔出去都仲係土共水域

越境執法

Push

要平安

無否認即係係啦

推

關心熱度要再多啲呀